---
templateKey: article
title: 3.24 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-03-24T05:12:13Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: CO

---
**1. 广州番禺爆炸案致 5 死 5 伤，疑涉征地争议**

[新华社](http://www.xinhuanet.com/legal/2021-03/23/c_1127242574.htm)引述广州番禺警方 22 日晚通报，当日上午番禺区化龙镇明经村发生一起爆炸案，导致 5 人当场死亡，5 人受伤。经初步调查，犯罪嫌疑人胡某（男，59 岁，广州市番禺区人）当天携带可燃爆物质到该村一建筑物内并引燃，造成包括嫌疑人胡某在内的 5 人当场死亡，5 人受伤。目前，全部伤者已被送医院救治，案件仍在进一步调查中。据[苹果日报](https://hk.appledaily.com/china/20210322/UEPIM6X2JZEMLIGDHLWZARPM2I/)引述当地村民报道，事件发生在村委会会议室，当时正举行例会，村内不少领导均在现场，不排除与该村征地争议有关。

**2. 中方制裁引欧盟多国紧急召见中国大使**

据[now 新闻报道](https://news.now.com/home/international/player?newsId = 428534)，法国外交部于 3 月 22 日就中国决定制裁欧盟官员召见中国大使。随后德国，比利时，丹麦，德国等国均宣布召见中国派驻大使。包括欧洲议会对中关系代表团团长[包瑞翰](https://twitter.com/bueti?ref_src = twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor)（Reinhard B ü tikofer）在内的多位被制裁人士通过社交媒体发声,对中方的行为表示抗议。中国则同样因抗议西方国家就新疆人权问题的制裁召见多国外交使节。[国务委员兼外交部长](https://www.fmprc.gov.cn/web/wjbzhd/t1863291.shtml)王毅指责制裁是西方势力对中国抹黑，批评制裁措施建基于谎言之上。

**3. 普通感冒病毒或可以抑制新冠病毒**

据[BBC](https://www.bbc.com/zhongwen/simp/science-56500509)引述英国格拉斯哥大学科学家表示，能引起感冒的鼻病毒（rhinovirus）似乎可以抑制或阻止新冠病毒进入。因为病毒之间也存在竞争，有些病毒会与其他病毒竞争成为引发感染的“胜利者”。但科学家同时补充道，这个好处是短暂的，一旦感冒过去，免疫反应平静下来后，新冠病毒有可能再次引发感染。但由于鼻病毒广泛流传，且极具传染性，仍可能有助于抑制新冠流行。

**4. 巫山县童养媳案件当事人微博发问市教委**

“重庆巫山童养媳事件”当事人马泮艳 23 日发[微博](https://weibo.com/u/6010658056?profile_ftype = 1&is_all = 1#1616560438462)表示，其申请让自闭症女儿进入特殊学校的要求遭到了市教委的拒绝，理由是自己曾经上访和在教育网站上发帖。马泮艳澄清自己未曾去北京上访，亦“至始至终没有在任何教育网站上发过帖子，想都没有想到过这个。更没有收到巫山教委的回复。” 又质问市教委“一个谎言就可以让我的孩子永远入不了学”、“良心何在？”。

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
